[唔好睇, 極短推理故] 我收到一份奇怪禮物

嗰故唔夠一板就會完
多謝大家支持
鍾意就正評
唔鐘意就留言啦
50%真人真事改篇

又到聖誕, 又到聖誕~~

誰又能善心親一親我~~

兩首歌兩種對待聖誕嘅不同態度。

我係後者, 相信睇緊文嘅你都係後者。

2018年12月

我叫劉智玲, 同大家一樣聖誕節都係冇人約。

我自問樣貌中上, 唔好問我咩叫中上, 你幻想一下我係天水圍張曼玉。

我好鐘意史迪仔,我依一排儲緊7-11 嘅史迪仔盒仔, 但係我抽極都抽唔中史迪仔個頭。

於是我喺IG到post 咗個post:

如果有人有史迪仔個頭可唔可以比我? 我出post 問

過咗一日有幾百人睇咗, 但係一個reply都冇收番。

睇嚟自己要再去抽多幾次喇。

史迪仔個頭

史迪仔條尾

我之後嗰兩日抽多咗兩隻都係抽唔中史迪仔個頭。

由於我係一個冇收入嘅學生, 咁既話我就放棄唔再換喇。

有冇人都覺得7-11 啲野都好呃錢?

過咗兩個禮拜後, 有一日, 我要番學, 我上上吓堂收到老媽send 比我嘅信息

「你有冇喺網上買野?」

我幾時有喺網上買野自己都唔知... 「冇呀, 邊有錢」

「咁有一封掛號喎, 我一陣去拎」

「好啦, 拎完睇下咩嚟」

過咗一陣

「一個公文袋, 但係面頭係你個名。」 我老媽打完之後就影咗張相嚟。

張相清楚寫咗我屋企地址, 仲要係寫明比劉小姐收。

全屋得劉生, 劉太, 同一個劉小姐, 咁唔係比我係比邊個。

「......」 我都冇買個野

「好似唔係比我地㗎喎」 我依然唔相信係比我。

「但係個地址係我地屋企, 仲寫得出你係劉小姐, 唔通比我咩!」 我媽你串人仲係咁不留情面。

佢之後影埋寄件者個地址嚟。

睇下先, 邊個叫Wong Jomen呀???

「吓?邊個嚟? 」我問

「元朗?」

「王祖文? 你識唔識? 」我再問

「點知邊個呀?」

「放住先, 咁我放學番嚟再開啦!」 差啲比人捉到我玩電話。

「寫你的名!」

「我番嚟再開, 等我呀!!!」我喺老師轉身嘅空檔打埋最後一句。

「7仔換嘅玩具嚟, 同屋企你嗰幾隻一樣。」

「sorry , 我開咗喇!」

當我開番電話嚟睇時, 我媽佢已經開咗, 仲影埋比我睇, 係7-11 個盒嘅盒嚟。

「吓!」 仲諗住番去先開, 算啦。

「你唔識佢會有你地址?」

「我都想知。」 我點知點解佢會有我地址呀, 你問我我去問孔子呀?

「下次冇買野嘅情況收到都唔好拎。」

「哦......」 又唔係我拎嘅。

「入面咩嚟?」 我再問

我媽影咗張史迪仔頭嘅相比我。

「寄啲咁嘅野比我?」 點解佢又知我要史迪仔頭嘅。

「好不安囉!」我真係好驚。

如是者, 我成日嘅堂都冇心情上, 雖然平時都係訓覺嘅。

三份一了

全日心不在焉嘅我竟然會有人發現。

「智玲, 番屋企未呀? 做咩你成日都心不在焉咁嘅?」同我講緊野嘅係同我住同一條屋村嘅程將均。

佢人同個咁霸氣嘅名完全相反, 佢份人冇自信, 又唔鍾意講野, 喺係我面前先有一兩句。

「未呀, 我有個地方要去, 你會唔會陪我去? 」我想去個包裝嘅地址搵下邊個叫王祖文, 我又想搵個人陪我, 程將均係一個一流嘅人選。

「er… 可以嘅! 」 佢諗咗一陣答。

「咁行喇, 我一路行一路同你講。」 我拉住佢隻手, 並走出校門。

佢個包裝上面嘅地址喺學校附近。

一路上, 我好快噉同程將均講曬事發經過。

一如我所料, 佢都係無任何頭緒。

佢嘅作用只係湊下人數, 唔使我自己一個深入虎穴。

雖然我講得好衰咁, 但係依一個係事實。

行到去依個合益廣場, 入面好少鋪頭開咗門。

上咗兩層電梯, 我同程將均佢一前一後咁去到個玩具鋪前面。

我喺門口打量一番, 入面得一個發咗福嘅大叔喺度睇緊電話。

我小心翼翼咁行咗入去, 「唔該, 想問下呢度有冇個叫王祖文嘅人?」

「咳咳... 你喺佢邊個? 」佢瞇起雙眼仔細打量我。

我比佢嘅個死人樣嚇親, 我後退咗兩步。 「Er … 我收到一份由依到寄嚟嘅包裹, 上面寫個名係王祖文, 我根據個包裝個地址過嚟, 但係重點係我冇買個野, 又唔識佢, 點解佢會知道我屋企地址!」 我上氣不按下氣咁講曬出嚟。

「UM … 小妹妹, 我唔知你點解收到個包裹, 依到係有個叫王祖文既人, 佢係我朋友。 佢依兩日唔係依到。 你個包裹應該有人喺度買野之後送比你, 佢周不時都會用依到個地址去寄包裹, 你搵佢冇用㗎, 你睇下係邊個送比你好過啦!」 佢講咗一大堆野。

我未消化到已經比佢推咗出門外, 臨走前佢比咗張王祖文嘅卡片比我, 算佢有啲良心啦。

「Er… 智玲呀, 你知道邊個送比你未呀?」 我行到出去程將均問。

「未呀, 個老闆話王祖文唔係到, 叫我自己聯絡佢!」我答

「哦!」 佢應該都係諗唔到點應我。

之後我就whatsapps 咗王祖文並同程將均一齊搭番車番去屋企。

嗰晚我收到王祖文嘅回覆, 「小姐你好, 你既問題我已經收到, 很遺憾嘅係我冇賣貨嘅客人資料, 但係買野個客人係叫自己做Cheerfakeyou , 佢係銀行過數, 我只係幫到你咁多。抱歉!」

佢比我想像中有禮貌, 即係話依一條線索斷咗啦。

唉, 以為可以喺佢身上拎番少少線索比我繼續搵落去。

我番到床上諗咗成晚, 最後諗諗下就訓著咗。

第二朝起身係星期六, 我一起身就整理番少少資料先。

以我睇咗咁多本東野圭吾嘅作品, 我一定可以搵到啲蛛絲馬跡嘅。

送貨者係王祖文

消費者個網名叫Cheerfakeyou 即係歡樂咁呃你...

何人... 何時... 如何...動機...

六何法係推理嘅基本元素。

為何有人會送野比我, 仲要知係史迪仔個頭? 我寫喺一張白紙到。

一定係睇過我IG post 嘅人啦。 Wow 依個係一個重要嘅方向。

我就朝著依一個方向繼續查落去啦。

我約咗程將均喺屋企樓下等。

好快就見到個傻仔行過嚟。

個傻仔雖然傻下傻下, 其實對耐咗佢都好得意, 可惜冇人有依個耐性去對佢。

「午安, 今日同我做一件事好唔好?」 我都叫咗佢落嚟, 佢仲有得拒絕咩, 哈。

「午安, 好啦!」 佢好細聲咁講。

「咁我地搵個位坐低啦!」 我走喺前面佢跟住我。

我搵咗屋村入面一個有瓦遮頭嘅地方坐低。

「今日叫你嚟係為咗繼續搵嗰個人出嚟, 明白?」 同佢講野要確保佢真係聽得明。

「我發現送份野比我嗰位人兄一定睇咗我IG 嘅story ! 我琴晚臨訓前po 多咗個story, 係講多謝送禮物比我, 但係下次唔好再咁送喇! 你有冇睇過」

佢點頭。

「咁你嘅任務係幫我搵下有咩可疑嘅人睇過我兩個story , 佢一定睇過曬我個兩個story 嘅。你做唔做到?」我憑我嘅直覺覺得。

「交..交比我啦!」 佢覺得自己做到, 我都放心交比佢做。

喺佢搵緊相同嘅人嘅時候, 我有啲更重要嘅野要做。

我嘅主要作用就係要睇下成件事我有冇跌入依個思考陷阱。

其實我一路諗一路覺得好眼訓, 喺迷糊嘅時候我就不知不覺咁訓咗。

當我醒番嘅時候, 程將均眼白白咁望住我, 「喂, 望咩呀, 未見過人訓覺咩?」我講完覺得周圍嘅溫度好似高咗, 一陣煩躁感出咗嚟。

「Er… 我執完喇, 你自己睇下!」 佢眼神迴避我嘅目光。

我拍兩拍自己塊面, 仔細噉睇下有邊啲人有可疑。

睇咗大半日, 最後得出嚟個結果係個個都有可疑。

我搵唔到一個有特別可疑嘅人。

「唉, 今日唔該你呀程將均, 好彩有你喺度幫我!」 我由衷咁多謝佢。

「Er… 唔... 使客氣, 去...唔...去食野?」 佢問我。

「唔喇, 我要番上去繼續搵下犯人喺邊個!」 我拒絕咗佢。

「咁...好啦!」 佢自己一個向住商場嘅方向走咗。

究竟邊個係送野比我嘅人呢?

番到屋企, 我好仔細咁睇下邊個係最有可能。

我橫睇上睇下睇左睇右睇都係搵唔到邊個有可能。

最後, 我放棄依條線索。

線索一: 失敗

線索二: 失敗

咁線索三係咩呀, 我諗極都諗唔到。

嗉鳴呀嘐呀啾呃呀呀呀!

我又重新寫過曬啲重點出嚟。

送貨者係王祖文

消費者個網名叫Cheerfakeyou 即係歡樂咁呃你...

我po 咗IG story 所以有人送比我。

睇過我 IG story 嘅個個都有嫌疑。

呀! 究竟佢點知我屋企地址呢! 我搵到依個問題嘅癥結喇! 好耶!!!!啪啪啪!!!!!

即係話要知我地址加睇過IG story 先知啦。

我睇番個list, 點樣先會有我屋企地址呢。

個個知我地址嘅都係女仔嚟喎, 佢地送比我洗鬼咁閃閃縮縮呢?

而且Cheerfakeyou 個名應該都係男仔先會用到。

三份之二了

「hey, 你知唔知咩人可以知道我屋企地址呢?」 我打字問程將均。

「Um… 首先你有冇同人講過先? 」

「冇嘅話有冇寄過聖誕卡, 名信片呀?」佢好快就send 咗幾個有可能知道我地址嘅原因出嚟。

我鍾意佢用whatsapps 多啲, 起碼我唔會見到佢個人細細聲, 問佢野又唔答嘅情況。

「Um … 我好耐都冇寄過聖誕卡, 名信片都冇收過。」我回覆。

「咁... 我唔知喇。」佢答。

「好啦, 唔該!」 我答。

「我想問你聽日得唔得閒, 我有啲野想同你講!」 佢無啦啦要同我講咩呀, 但係佢幫咗我咁多, 我唔去好似好衰咁, 就去一次啦。

「Er… 有咩做咩唔係到講?」 我都要咁樣問下佢先。

「因為有啲野一定要親口講先得。」

「Er… 你咁講我好驚喎, 不如你係度講埋啦!」 我開始覺得有少少驚。

「聽日下午兩點, 屋企樓下等啦。 不見不散!」佢講完就下線了。

面對佢咁嘅人, 我都係去一次啦, 雖然我都有少少估到佢想點。

又多個難題喇。

我上網搵緊如何婉轉地拒絕男方, 都冇一個有用嘅。

唉, 船到橋頭自然直。

我繼續諗緊點樣會知我屋企地址。

突然間, 我望到封咗塵嘅學生手冊, 謎底已經解開, 答案就喺依到。

呀, 究竟邊個睇過我本學生手冊呢?

我本手冊剩係拎咗一日番學, 之後就冇拎過喇。

啊!!!!

我諗到喇! 嗰日拎番全班手冊上嚟既嘅人就係程將均, 點解會係佢呀。

嗚!!! 我一直都唔將佢列入嫌疑名單, 以為佢唔會呃我。

原來佢做埋啲咁嘅野。

睇我聽日點搞掂佢。唉!

第二日~~~~

溫暖嘅陽光, 吵鬧嘅鬧鐘迫我要起身迎接今日嘅來臨。

唉, 今日都唔知唉咗幾多次。

唉...

唉...

唉...

好頹。

好快就到咗約定時間喇, 我好是但咁著咗條連身裙落去樓下。

遙遠我已經見到程將均。

佢今日好似容光煥發, 個人醒神咗。

我唔係好想行過去。

但係下一刻佢已經見到我。

佢慢慢咁行過嚟, 「午安!」佢對我微笑。

我覺得佢係淫笑... 「 午安!」

「Er… 我」 我打繼咗佢嘅說話。

「不如去坐低先。我有啲野同你講。」我拎番個主動權先。

唔知點解行過去嘅路今日特別短。好快行到去公園嘅長椅。

「我想講... 」

「得, 我有野講先。」 我又再一次唔比佢講野。

「你係咪就係嗰個送史迪仔個頭比我嗰個神秘人?」 我問。

「點...點解你會知㗎?」 佢口窒窒咁講。

「你都呃得我耐喇, 枉我當你係好姐妹!」 我一手打咗佢額頭一下。

「咩喎, 知唔知... 點解我要送比你?」程將均問。

「唔知, 唔想知, 完啦, 唔想見到你」我真係嬲, 我搵咗兩日, 你依家仲想我聽你講廢話。

我立即起身走人。

行咗五步, 我回頭講咗句「 點都好, 多謝你。」

現場就留低不知所措嘅程將均望住劉智玲個背影傻傻地笑。

完

全文完
多謝唯一放低咗正評嘅巴打

推一推

比我推多幾下啦

兩個正皮

歡迎

兵的故事結局係女主角返到屋企同返男朋友講

竟然覺得sweet
打緊個最後結局

女主未有男朋友
請留意最後結局
多謝支持

唔會覺得好驚咩?

係呀

正宗痴漢
用埋d痴線方法查人屋企地址
查都算 仲要記住 然後送野去人地到

聖誕節反面教材 希望讀緊中學既連登仔唔好咁做
一撚定出事 警世故

係呀
唔係個個都鍾意咁做
本故事後段純熟虛構
唔好根跟住程將均咁試

唔知點解此時此刻我唔想比佢喺我眼前消失。
我拎出畢生嘅勇氣, 好想追住佢。

我知, 我真係知, 我由細到大都係比人當做傻仔, 個個人痴落我到都係拎我著數。

冇一個人真心同我一齊玩, 做朋友, 除咗佢, 我知我一直以嚟都唔敢表達自己, 但係我今日真係好想好想鼓起勇氣同佢講我一直以嚟嘅感覺。

我用盡我生平講過最大嘅聲線大叫 「等埋我呀, 劉智玲! 我有啲野要同你講!」

劉智玲停下咗腳步, 佢好似想擰過嚟, 又冇擰到。

就依幾秒, 我已經行到佢面前。

「你想講咩?」佢用對閃爍嘅眼睛望住我。

「Er… 我想講嘅係…」加油呀, 程將均你得㗎。

我慢慢平伏番自己嘅呼吸, 一五一十咁講曬全部野出嚟。

唔錯

多謝

追直播

多謝支持

鍾意就正評
唔鐘意就留言啦